% **
% Agradecimentos.
% *
Gostaria de expressar minha sincera gratidão a todos aqueles que tornaram este
trabalho possível. Ao longo desta jornada, recebi um imenso apoio e incentivo
que foram fundamentais para alcançar este marco.

Em primeiro lugar, devo expressar minha profunda gratidão às duas mulheres mais
importantes da minha vida: minha mãe e minha noiva Sibele. A minha mãe sempre
proporcionou amor incondicional e apoio constante, sendo uma inspiração para me
esforçar constantemente em ser o melhor que posso ser. A Sibele, minha noiva, é
a minha rocha emocional, tornando cada desafio mais fácil de enfrentar com seu
constante incentivo. Agradeço a vocês duas pelo amor e compreensão.

Também sou grato à minha orientadora, a Professora Celimar, cuja dedicação e
conhecimento foram inestimáveis para a realização deste trabalho. O seu
constante apoio e conselhos orientadores foram de valor inestimável.

Estendo meus sinceros agradecimentos aos meus companheiros militares, Tenente
Almeida, Tenente Erasmo, Tenente João Carlos, Sargento Virginia e Santos. A
presença e apoio de vocês foram uma constante fonte de inspiração. Sou
igualmente grato a Aline, assistente social, e Dallila, psicóloga, cujo apoio
emocional me ajudou a equilibrar a vida pessoal e a jornada acadêmica.

Gostaria de agradecer aos professores Egídio, Everton, Josué e Gustavo, cujas
aulas e orientações tiveram um impacto direto na qualidade deste trabalho.
Agradeço também ao apoiadores, especialmente Breno Coe, cujo incentivo ao
estudo me guiou ao longo de toda a minha jornada acadêmica.

Por fim, mas não menos importante, gostaria de expressar minha profunda
gratidão ao Prof. Josué, que esteve comigo nos momentos mais difíceis. Sou
eternamente grato pela sua amizade e apoio.

A todos que, de alguma maneira, contribuíram para a concretização deste
projeto, estendo minha mais profunda gratidão. Mesmo aqueles que não foram
mencionados aqui, tiveram uma contribuição essencial para esta conquista. Este
trabalho é o resultado da colaboração e esforço de todos vocês. Obrigado!